\title{刑法第91、92条形式化文档}


\home{https://FlechazoLiu.github.io/Law/}
% \github{https://github.com/reaslab/blueprint-template/}
\dochome{https://FlechazoLiu.github.io/Law/doc/}

% \home{localhost:8000}
% \dochome{localhost:8000/doc}

\maketitle


\tableofcontents
\section{财产类型定义}

\subsection{[基础类型]}

\begin{definition}\label{PropertyPurpose}
\leanok
\lean{PropertyPurpose}
\uses{}
财产用途类型，用于区分一般用途、扶贫、公益事业等不同用途的财产。
\end{definition}

\begin{definition}\label{OwnerType}
\leanok
\lean{OwnerType}
\uses{}
财产所有者类型，包括国家、集体、公民个人、家庭、个体户等不同的所有权主体。
\end{definition}

\begin{definition}\label{CitizenPropertyType}
\leanok
\lean{CitizenPropertyType}
\uses{}
公民财产类型，区分合法收入、储蓄、房屋和其他生活资料等不同类型的公民财产。
\end{definition}

\begin{definition}\label{ResourceType}
\leanok
\lean{ResourceType}
\uses{}
资源类型，区分生产资料和消费资料。
\end{definition}

\begin{definition}\label{FinancialAsset}
\leanok
\lean{FinancialAsset}
\uses{}
金融资产类型，包括股票、股份、债券和其他金融资产。
\end{definition}

\begin{definition}\label{ManagementInstitution}
\leanok
\lean{ManagementInstitution}
\uses{}
管理机构类型，包括国家机关、国有公司、国有企业、集体企业和人民团体。
\end{definition}

\subsection{[集体相关定义]}

\begin{definition}\label{CollectiveBaseType}
\leanok
\lean{CollectiveBaseType}
\uses{}
集体基础类型，包括经济性质集体和社会性质集体。
\end{definition}

\begin{definition}\label{CollectiveForm}
\leanok
\lean{CollectiveForm}
\uses{}
集体组织形式，包括农村经济组织、城镇经济组织等不同形式的集体。
\end{definition}

\begin{definition}\label{CollectiveScale}
\leanok
\lean{CollectiveScale}
\uses{}
集体规模，区分小型、中型和大型集体。
\end{definition}

\begin{definition}\label{Collective}
\leanok
\lean{Collective}
\uses{CollectiveBaseType, CollectiveForm, CollectiveScale}
集体结构，描述集体的基本特征，包括集体类型、形式、规模、名称等属性。
\end{definition}

\subsection{[基础对象]}

\begin{definition}\label{Object}
\leanok
\lean{Object}
\uses{OwnerType}
基础对象结构，是所有实体的基本单位，包含标识符、名称、描述、所有者、价值、合法性标记、排他性标记等基本属性。所有Object实例必须具有排他性，这是对象的核心特征，表示对象所有者可以排除他人对该对象的使用权。
\end{definition}

\begin{definition}\label{isExclusive}
\leanok
\lean{isExclusive}
\uses{Object}
排他性是指对象所有者可以排除他人对该对象的使用权。根据对象的基本特征，所有Object实例均具有排他性。此函数用于验证对象的排他性，确保所有Object及其子类型都满足这一基本特征。
\end{definition}

\subsection{[财产结构]}

\begin{definition}\label{PropertyState}
\leanok
\lean{PropertyState}
\uses{}
财产状态，表示财产是否处于管理、使用或运输中的状态。
\end{definition}

\begin{definition}\label{Property}
\leanok
\lean{Property}
\uses{Object, PropertyPurpose, ManagementInstitution, PropertyState, CitizenPropertyType, ResourceType, FinancialAsset, Collective}
财产基本结构，是Object的特化子类型，继承了Object的所有基本属性（如标识符、名称、所有者、排他性等），并额外添加了财产特有的属性，如用途、管理机构、财产状态等。
\end{definition}

\begin{definition}\label{createPropertyFromObject}
\leanok
\lean{createPropertyFromObject}
\uses{Object, Property, PropertyPurpose}
从基础对象创建财产的函数，该函数会检查对象是否满足成为财产的条件，并将对象转换为财产类型。由于Object已经具有排他性，因此转换后的Property实例自然继承了这一特性，体现了财产权的排他性特征。
\end{definition}

\section{公共财产与私有财产}

\subsection{[第九十一条] (公共财产的含义)}

【公共财产的含义】本法所称公共财产，是指下列财产：\\
（一）国有财产；\\
（二）劳动群众集体所有的财产；\\
（三）用于扶贫和其他公益事业的社会捐助或者专项基金的财产 。\\
在国家机关、国有公司、企业、集体企业和人民团体管理、使用或者运输中的私人财产，以公共财产论 。

\begin{definition}\label{isPublicProperty}
\leanok
\lean{isPublicProperty}
\uses{Property, OwnerType, Collective, isLegalCollective, PropertyPurpose, isInSpecialState}
本法所称公共财产，是指下列财产：
\begin{enumerate}
\item[(一)] 国有财产；
\item[(二)] 劳动群众集体所有的财产；
\item[(三)] 用于扶贫和其他公益事业的社会捐助或者专项基金的财产。
\end{enumerate}
在国家机关、国有公司、企业、集体企业和人民团体管理、使用或者运输中的私人财产，以公共财产论。
\end{definition}

\begin{definition}\label{PublicProperty}
\leanok
\lean{PublicProperty}
\uses{Property, isPublicProperty}
公共财产类型，表示符合第九十一条规定的公共财产。包含Property的所有属性（继承自Object的和Property特有的），并附加证明表明其满足公共财产的判定条件。
\end{definition}

\begin{definition}\label{isLegalCollective}
\leanok
\lean{isLegalCollective}
\uses{Collective, CollectiveBaseType, CollectiveForm}
判断一个集体是否为法律认可的劳动群众集体，用于公共财产认定。
该函数检查集体是否满足：
\begin{enumerate}
\item 是经济性质的集体
\item 组织形式为农村经济组织、城镇经济组织或其他劳动群众集体
\item 具有明确的成员范围
\item 具有财产所有权
\end{enumerate}
\end{definition}

\begin{definition}\label{isInSpecialState}
\leanok
\lean{isInSpecialState}
\uses{Property, ManagementInstitution, PropertyState}
判断私人财产是否处于国家机关、国有公司、企业、集体企业和人民团体管理、使用或运输中的状态。
该函数检查：
\begin{enumerate}
\item 管理机构类型是否为国家机关、国有公司、国有企业、集体企业或人民团体
\item 财产状态是否为管理中、使用中或运输中
\end{enumerate}
\end{definition}

\subsection{[第九十二条] (私人所有财产的含义)}

【私人所有财产的含义】本法所称公民私人所有的财产，是指下列财产：\\
（一）公民的合法收入、储蓄、房屋和其他生活资料；\\
（二）依法归个人、家庭所有的生产资料；\\
（三）个体户和私营企业的合法财产；\\
（四）依法归个人所有的股份、股票、债券和其他财产 。

\begin{definition}\label{isPrivateProperty}
\leanok
\lean{isPrivateProperty}
\uses{Property, OwnerType, CitizenPropertyType, ResourceType, FinancialAsset}
本法所称公民私人所有的财产，是指下列财产：
\begin{enumerate}
\item[(一)] 公民的合法收入、储蓄、房屋和其他生活资料；
\item[(二)] 依法归个人、家庭所有的生产资料；
\item[(三)] 个体户和私营企业的合法财产；
\item[(四)] 依法归个人所有的股份、股票、债券和其他财产。
\end{enumerate}
\end{definition}

\begin{definition}\label{PrivateProperty}
\leanok
\lean{PrivateProperty}
\uses{Property, isPrivateProperty}
私有财产类型，表示符合第九十二条规定的私有财产。包含Property的所有属性（继承自Object的和Property特有的），并附加证明表明其满足私有财产的判定条件。
\end{definition}

\section{法定财产与侵犯财产权}

\subsection{[法定财产类型]}

\begin{definition}\label{LegalProperty}
\leanok
\lean{LegalProperty}
\uses{PublicProperty, PrivateProperty}
法定财产类型，将财产分为公共财产和私有财产两大类，根据刑法第91条和第92条的规定进行判定。
\end{definition}

\subsection{[侵犯财产权判定]}

\begin{definition}\label{isPropertyRightsViolation}
\leanok
\lean{isPropertyRightsViolation}
\uses{Property}
侵犯财产权判定，判断财产所有权变更是否合法。判定标准：
\begin{enumerate}
\item 财产所有者发生变更
\item 变更过程不具备合法依据
\end{enumerate}
\end{definition}

\subsection{[财产的排他性]}

\begin{definition}\label{propertyExclusivity}
\leanok
\uses{Property, Object, createPropertyFromObject}
财产的排他性是财产权的本质特征之一，这一特性继承自Object的基本特征。所有Object实例都必须具有排他性，因此作为Object子类型的Property自然继承了这一特性。这一特性确保了财产所有者拥有排除他人干涉的权利，是保护财产权的重要基础。侵犯财产权的行为实质上就是违反财产排他性的行为。
\end{definition}
